# Solucionario.
# Procedimientos Almacenados (crear- ejecutar)

## Practica de laboratorio
# Una empresa almacena los datos de sus empleados en una tabla llamada "empleados".
# Eliminamos la tabla y la creamos:
```sql
drop table empleados;

create table empleados(
    documento char(8),
    nombre varchar2(20),
    apellido varchar2(20),
    sueldo number(6,2),
    cantidadhijos number(2,0),
    fechaingreso date,
    primary key(documento)
);

```
# Ingrese algunos registros:
```sql
insert into empleados values('22222222','Juan','Perez',200,2,'10/10/1980');
insert into empleados values('22333333','Luis','Lopez',250,0,'01/02/1990');
insert into empleados values('22444444','Marta','Perez',350,1,'02/05/1995');
insert into empleados values('22555555','Susana','Garcia',400,2,'15/12/2018');
insert into empleados values('22666666','Jose Maria','Morales',500,3,'25/08/2015');

```
# Cree (o reemplace) el procedimiento almacenado llamado "pa_aumentarsueldo" que aumente los sueldos inferiores al promedio en un 20% 
```sql

```
# Ejecute el procedimiento creado anteriormente
```sql

```
# Verifique que los sueldos han aumentado
```sql
```
# Ejecute el procedimiento nuevamente
```sql
```
# Verifique que los sueldos han aumentado
```sql
```
# Elimine la tabla "empleados_antiguos"
```sql
```
# Cree la tabla "empleados_antiguos"
```sql
create table empleados_antiguos(
    documento char(8),
    nombre varchar2(40)
);
```
# Cree (o reemplace) un procedimiento almacenado que ingrese en la tabla "empleados_antiguos" el documento, nombre y apellido (concatenados) de todos los empleados de la tabla "empleados" que ingresaron a la empresa hace más de 10 años
```sql
```
# Ejecute el procedimiento creado anteriormente
```sql
```
# Verifique que la tabla "empleados_antiguos" ahora tiene registros (3 registros)
```sql
```